【聯營路線起磨擦】兩巴員工罵戰 挑釁打架 城巴：九巴越界運作

【聯營路線起磨擦】兩巴員工罵戰 挑釁打架 城巴：九巴越界運作

一段九巴與城巴員工爭執的片段，自週初輾轉在多個網上群組流傳。城巴表示事件涉及與九巴合營路線中，對方車輛「越界」運作，將會就此向九巴投訴。

從片段所見，一名身穿九巴制服男子，在城巴職工使用的房間，與另一名城巴車長口角。從雙方爭執內容可見，事件與兩公司合營之過海巴士路線運作有關。兩人口角時多番以粗言穢語互相斥罵，更有人挑釁打架：

「剛才他在車X我XX啦！你剛才是不是在隧道口X我？」

「我叫你過來，就打我吧！」

「X你XX你是車長又戇X啦，車伕！」

「你薪金多少錢？有沒有二萬三？」

雙方爭執歷時逾兩分鐘，直至最終九巴人員離開房間方告結束。網民認為車長爭吵影響情緒，或影響行車安全；亦有「花生友」嘲笑兩人只一味「打口水戰」，沒有動手並沒有意義。

「兩名弱智車長，為小事吵架！怪不得巴士經常出意外。」

「我覺得司機要控制自己情緒，這對駕駛好大影響。」

「得個X字有X用！開波打一鑊嘛！」

目前本港部分過海巴士路線，由九巴及新巴或城巴共同營運，兩家公司會就有關路線協商，將每日劃分出不同「營運時段」，巴士公司則各自在其獲編配的「營運時段」派車輛行駛，而今次事件或與這種聯合營運模式有關。

城巴回覆查詢證實，影片中的爭執事件四月二十日於小西灣藍灣半島巴士站發生。據其初步了解，有同屬聯營線118路線城巴車長發現，有九巴車輛在該公司的營運時段中行駛。巴士到達藍灣半島總站後，城巴車長與九巴車長在站長室返回發生理論並爭執。

城巴發言人表示，公司正深入調查事件，並會就事件向九巴管理層投訴。

至於九巴只證實曾發生員工爭執事件，表示四月二十日約下午二時，一名九巴員工在小西灣站，因工作關係與人爭執，九巴已作出嚴肅及適當跟進，並會向城巴了解事件。

得二萬三人工分分鐘個城巴車長人工高過你

「你薪金多少錢？有沒有二萬三？」

連登仔50k又點計

23k都打飛機

一早應該bam左 聯營路線
屌你睇到預報到站好似賭邊個app先啱
一係成日斷纜， 一係就係交接時段玩碌車， 務求載曬對方d客

其實點解要聯營？

即係爭生意？打工有得分咩

不如一人一日

真係好小學雞，兩萬三又點撚樣

每星期番6天
等於人地返5天 20k左右
都打曬飛機

因為未起海底隧道之前九巴負責九龍線
中巴負責港島線（之後轉曬比新巴城巴）
到有隧道之後大家都想分一杯匙係海底線
所以就有聯營線
九巴派車去港島，中巴派車去九龍

打份工仲緊張過個老細細

碌車並唔係想載多啲客嘅
有邊個想自己架車生意興隆?有錢分咩

同啲連登狗一樣死淨把口

碌到對站食左人地時間駁踢走唔洗做
自苦後甜

同問

作為港島人我好撚憎九巴佬
無一次坐九巴過海係唔使開追悼會
城記唔係話無，但平均真係揸得好過九記

做咩事公營巴士搞到好似紅綠van咁爭生意，巴士多個客又唔係自己會賺多啲

做咁年人先高中位數少少都好意思拎出嚟打飛機

點解唔係每年招標一次，價低者得

20K無收幹買閪到樓咩

九巴成日係人地時間派車搶生意

佢哋年紀都唔細，如果以以前個樓價，揸巴士買到樓都唔出奇，而家就話20K冇父幹買唔到啫

想知幾多歲人

揸巴士，又唔係揸紅van多勞多得，有咩好爭？

睇曬回覆都未知究竟係爭客定推客

我好撚憎城巴佬
明明15分鐘左右一班
揸到20分鐘一班

係咁X有撚用咩，一係就唔好寫出來啦

係囉點解唔收返哂聯營線 再分莊

未必 同年資嘅話九巴不嬲人工高啲

巴膠大戰

唔明點解唔係有料唔怕競爭，每年價低者得

四十幾歲中佬
得果23k仲大大聲講出嚟

新巴先食屎，尤其係104
成日都玩拖卡，一係廿分鐘冇車，一係就爆到連比後面2架過

不過九巴上次都係咁，火到打去投訴，個答案仲神奇
我坐架車係理工個站比後面架爬過左
第二架就係上環文娛中心爬埋我頭

我火到要求CHECK開車同到站時間
個站長好撚好野，回覆係我坐果架車用左82分鐘行
後面架用左79分鐘
第三架用左84分鐘行車

好了，問題係佢地都係聲稱按時間表隔9-10分鐘開
咁點撚樣會發生到爬頭呀，我反問個客服佢都答我唔到
問佢係咪假數據，佢就推落堅尼地城果邊係新巴人管，冇理由報假...
痴撚線我直接投訴運輸署算鳩算

運輸署應該要重新分配過d線

狗巴有月票所以唔可以飛站
想快就坐新記啦城記啦
首先你要佢地停比你上先

投訴到落運輸署都係哂撚氣
最後都係乜事都無發生過

都歸入為巴膠

幾廿歲人揾得個兩皮幾就死咗去啦，仲要好似好撚叻咁

其實有同行揸又有乜所謂
佢幫你車走哂d客
自己架車冇咁多人又行快d
返總站又快d 抖又抖耐d
最撚好就係一直冇客飛去總站
多謝都黎唔切 咁都屌

推高投訴數字
最少搞到巴士公司投唔到新線
推得勁 加價都加少d

以前將軍澳未有地鐵嗰陣
新都城巴士站日日三巴都搶客搶到好癲
嗰陣新巴安排啲車停耐啲上客
搞到後面嘅城巴九巴上少啲人
見過三巴職員互屌老母 差啲報警

人工高過我

利申: FG audit

成班好似老細上身巴膠員工

有得分呀？都on撚柒鳩嘅